%@P:exocorcp
%@Dif:3
\begin{VF}{Les racines carrées}
$\sqrt{(-5)^2}=5$&\vrcp&\facp\\
$\sqrt{3^2\times9^2}=27$&\vrcp&\facp\\
$-\sqrt{64}=8$&\facp&\vrcp\\
$\sqrt{64}+\sqrt{36}=10$&\facp&\vrcp\\
$\left(3\sqrt2\right)^2=12$&\facp&\vrcp\\
$\sqrt{4+16}=2\sqrt5$&\vrcp&\facp\\
Si $x=-\sqrt5$ alors $2x^2-3x+1=11+3\sqrt5$&\vrcp&\facp\\
L'expression $5\sqrt8-2\sqrt6$ peut se mettre sous la forme $a\sqrt2$ avec $a$ entier&\facp&\vrcp\\
$\dfrac{\sqrt{75}-\sqrt{12}}{\sqrt3}=3$&\vrcp&\facp\\
Les nombres $A$, $B$ et $C$ sont égaux.
\[A=\frac{3\sqrt{20}}{\sqrt5\times\sqrt{36}}\,B=\left(\sqrt2-1\right)\left(\sqrt2+1\right)\,C=\left(2-\sqrt3\right)^2\]&\facp&\vrcp\\
\end{VF}
%@Correction:
\begin{center}
\begin{VFcor}{Les racines carrées}
$\sqrt{(-5)^2}=5$&\vrcp&\facp\\
$\sqrt{3^2\times9^2}=27$&\vrcp&\facp\\
$-\sqrt{64}=8$&\facp&\vrcp\\
$\sqrt{64}+\sqrt{36}=10$&\facp&\vrcp\\
$\left(3\sqrt2\right)^2=12$&\facp&\vrcp\\
$\sqrt{4+16}=2\sqrt5$&\vrcp&\facp\\
Si $x=-\sqrt5$ alors $2x^2-3x+1=11+3\sqrt5$&\vrcp&\facp\\
L'expression $5\sqrt8-2\sqrt6$ peut se mettre sous la forme $a\sqrt2$ avec $a$ entier&\facp&\vrcp\\
$\dfrac{\sqrt{75}-\sqrt{12}}{\sqrt3}=3$&\vrcp&\facp\\
Les nombres $A$, $B$ et $C$ sont égaux.
\[A=\frac{3\sqrt{20}}{\sqrt5\times\sqrt{36}}\,B=\left(\sqrt2-1\right)\left(\sqrt2+1\right)\,C=\left(2-\sqrt3\right)^2\]&\facp&\vrcp\\
\end{VFcor}
\end{center}
%@Commentaire: Un QCM. Travail sur les racines carrées.